
\begin{enumerate}
  \li{O que motivou a ISO desenvolver o modelo de referência OSI (Open Systems Interconnection).}
  Não havia um padrão, cada fabricante tinha o seu próprio. Então as redes dos equipamentos só funcionavam se fossem do mesmo fabricante. Para resolver isso, criaram um padrão para todos fabricantes seguirem.

  \li{Quais os objetivos do Modelo OSI?}
  \begin{itemize}
    \item Criar um padrão para redes que permita a comunicação de dados entre sistemas heterogêneos de computadores;
    \item Garantir que nenhum fabricante de hardware/software leve vantagem em relação a outro, adotando arquitetura aberta e pública;
    \item Servir de base sobre a qual os fabricantes apoiem os
    seus protocolos para a comunicação de dados em redes.
  \end{itemize}

  \li{Quais as Características do modelo OSI?}
  \begin{itemize}
    \item Não se refere a nenhum hardware específico (sistema
    aberto).
    \item Apresenta um descritivo de como trabalham, baseado em
    camadas, juntos o software e o hardware numa rede para
    proporcionar uma comunicação eficiente.
    \item Não define a arquitetura da rede, pois não especifica com
    exatidão os serviços e protocolos, simplesmente declara o
    que cada elemento deve fazer e não como fazer.
  \end{itemize}

  \li{Qual a vantagem da organização em camadas do modelo OSI?}
  Facilita a compreensão do problema como um todo, sendo dividido e detalhado em partes. Cria uma independência das camadas, definindo exatamente o que cada camada deve realizar

  \li{Nomeie as sete camadas do modelo OSI.}
  \begin{itemize}
    \item Aplicação
    \item Apresentação
    \item Sessão
    \item Transporte
    \item Rede
    \item Enlace
    \item Nível Físico
  \end{itemize}

  \li{O que é protocolo?}

  Protocolo é uma “linguagem” usada para transmitir dados
  pela rede. Para que dois computadores possam se
  comunicar, eles devem usar o mesmo protocolo, ou seja, a
  mesma linguagem.

  \li{Qual a regra básica de funcionamento do modelo OSI?}

  A regra básica do OSI é: cada camada é responsável por algum
  tipo de processamento (tarefa) e só se comunica com a
  camada imediatamente superior e inferior a ela.

  \li{Qual a tarefa de cada camada quando um computador está transmitindo dados para a rede?}

  Quando um computador está transmitindo dados para a rede, uma dada camada recebe dados da camada superior, acrescenta informações de controle pelas quais ela seja responsável e passa os dados para a camada imediatamente inferior.

  \li{Qual a tarefa de cada camada quando um computador está recebendo dados da rede?}

  Quando um computador está recebendo dados ocorre o inverso: uma determinada camada recebe dados da camada inferior, processa os dados recebidos, removendo informações de controle pelas quais ela seja responsável e passa os dados para camada imediatamente superior.

  \li{Cite dois protocolos de cada camada da suite TCP/IP}

  \begin{itemize}
    \item Aplicação: HTTP, SMTP (Ex. HL7, Modbus)
    \item Apresentação: SSL, TLS (ASCII, MIDI)
    \item Sessão: Estabelecimento da sessão TCP (SAP, SDP)
    \item Transporte: TCP, UDP (NetBEUI)
    \item Rede: IP(v4 e v6), ICMP (NetBEUI, Q.931)
    \item Enlace: MTP-2 (Ethernet, Token Ring)
    \item Nível Físico: *Não tem protocolo* (V.35, V.34)
  \end{itemize}

  \li{Qual a função da camada de Aplicação?}

  A camada de aplicação faz a interface entre o programa que está enviando ou recebendo dados e a pilha de protocolos.
  Na recepção ou emissão de e-mails, por exemplo, o aplicativo de e-mail, entrará em contato com a camada de Aplicação, efetuando tal solicitação. Tudo nesta camada é direcionado aos aplicativos.

  \li{Qual a função da camada de Apresentação?}
  \begin{itemize}
    \item Realiza a formatação e tradução nos dados antes do seu envio;
    \item Converte o dado do formato do aplicativo para o formato que deverá entrar na rede;
    \item Gerencia a segurança dos dados na rede;
    \item Criptografa e compacta os dados, tornando a transmissão mais rápida e eficiente.
  \end{itemize}


  \li{Qual a função da camada de Sessão?}
  \begin{itemize}
    \item Administração da sessão;
    \item Estabelecimento da conexão;
    \item Sincronização da sessão;
    \item Transferência de dados;
    \item Liberação da conexão.
  \end{itemize}

  \li{Qual a função da camada de Transporte?}
  \begin{itemize}
    \item Preocupa-se com a transferência confiável de dados através de controles de erro e de fluxo de dados entre a origem e o destino.
    \item Neste nível a mensagem é particionada em segmentos para serem enviados.
    \item Responsável pela entrega dos segmentos, porém não garante que os mesmos não contenham erros de conteúdo.
    \item Utiliza número de portas para controle dos segmentos de acordo com a aplicação.
    \item Faz o controle de:
    \begin{itemize}
      \item Fluxo, para evitar congestionamento de pacotes;
      \item Erros;
      \item Sequência dos pacotes
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \li{Qual a função da camada de Rede?}
  \begin{itemize}
    \item Responsável por gerenciar o tráfego dos dados;
    \item Define as rotas de transporte;
    \item Efetua a tradução de nomes lógicos para nomes físicos;
    \item Transferência dos dados independente do meio e da topologia;
    \item Controla e previne o congestionamento;
    \item A unidade básica de informação é o pacote.
    \item Utiliza endereços IP para identificar os pacotes.
  \end{itemize}

  \li{Qual a função da camada de Enlace?}
  \begin{itemize}
    \item A camada 2 faz com que as camadas acima dela não assumam nenhum erro de transmissão, sendo de sua responsabilidade a transferência segura dos dados;
    \item Organiza os dados em estruturas denominadas frames ou quadros;
    \item Um trailer denominado CRC (Cyclical Redundancy Check – Verificação de Redundância Cíclica) é acrescentado ao quadro nesta camada;
    \item Recebe os bits da Camada Física e se encarrega de reconhecer os frames e entregá-los à Camada de Rede sem erros de transmissão.
  \end{itemize}

  \li{Qual a função da camada Física?}
  \begin{itemize}
    \item Refere-se às conexões de hardware (Interfaces elétricas,
    ópticas, Cabos, etc.);
    \item Transmite bits de um computador para outro, regulando as transmissões através do meio físico;
    \item Responsável pelo tipo de transmissão (half ou full-duplex), como estabelecer e cancelar a conexão, quantos pinos serão usados no conector da rede, os níveis do sinal elétrico, o tipo de cabo que será utilizado;
    \item Define a técnica de transmissão a ser utilizada: Baseband ou Broadband.
    \item Deve garantir que os bits enviados entre origem e destino sejam entregues corretamente;
    \item Verifica a velocidade de transmissão entre um bit e outro.
  \end{itemize}
\end{enumerate}
